[
    {
        "title": "La Selecci\u00f3n Colombia pas\u00f3 de la fantas\u00eda al drama y termin\u00f3 con una dolorosa derrota contra Uruguay en Montevideo",
        "url": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/la-seleccion-colombia-paso-de-la-fantasia-al-drama-y-termino-con-una-dolorosa-derrota-contra-uruguay-en-montevideo-3400243",
        "source": "El Tiempo",
        "content": "La Selecci\u00f3n Colombia pas\u00f3 de la fantas\u00eda al drama y termin\u00f3 con una dolorosa derrota contra Uruguay en Montevideo. Colombia vivi\u00f3 una fantas\u00eda en Montevideo, lleg\u00f3 al baile del Centenario como un equipo con magia. Quintero adelant\u00f3 al equipo con un golazo de tiro libre, pero luego vino la remontada charr\u00faa. G\u00f3mez empat\u00f3, pero no se sostuvo el empate. Colombia se sinti\u00f3 gigante, agresivo, irreverente, un equipo al que no le importaba d\u00f3nde estaba jugando ni contra qui\u00e9n. Sin embargo, en el segundo tiempo, Colombia se derrumb\u00f3 y termin\u00f3 perdiendo 3-2 en un partido lleno de emociones. Fue una derrota dolorosa para Colombia, que hab\u00eda ilusionado a sus seguidores con un buen inicio. Uruguay respondi\u00f3 con toda su furia y logr\u00f3 imponerse. La derrota fue un golpe duro para Colombia, que hab\u00eda mostrado momentos de brillantez pero no logr\u00f3 mantener la ventaja. En resumen, Colombia pas\u00f3 de la euforia al terror y termin\u00f3 con una derrota dolorosa en Montevideo.",
        "author": [
            "Pablo Romero"
        ],
        "publication_date": "2024-11-15",
        "resources_url": [
            "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/la-seleccion-colombia-paso-de-la-fantasia-al-drama-y-termino-con-una-dolorosa-derrota-contra-uruguay-en-montevideo-3400243"
        ]
    },
    {
        "title": "Nestor Lorenzo no se quedo con nada y acepto la derrota contra Uruguay: 'Es frustrante perder asi'",
        "url": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/nestor-lorenzo-no-se-quedo-con-nada-y-acepto-la-derrota-contra-uruguay-es-frustrante-perder-asi-3400246",
        "source": "El Tiempo",
        "content": "Nestor Lorenzo, seleccionador colombiano, estaba triste tras perder 3-2 contra Uruguay en Montevideo, en partido de la fecha 11 de la eliminatorias al Mundial del 2026. Lorenzo dijo que estaba frustrado por la manera de perder, pero al mismo tiempo destaco la entrega de sus jugadores. En los tres goles hubo una serie de empujones, unos a favor otros en contra. Es logico que por momentos se venga a bajo el equipo. Uno siente frustracion y culpa por lo que paso, por perder asi. Nos recuperamos, propusimos, llegamos al empate y al final perdimos. Quiero ver el final del partido, el ultimo gol. Es frustrante que te ganen asi. Ustedes lo ven asi, pero se lo que es disputar una pelota. En Suramerica es otro futbol. Los jugadores que vienen de la Premier League les cuesta. Sabiamos que Uruguay trabajaba bien esa manera, le metieron intensidad y ganaron. La estructura se modifico cuando vimos que se nos venian encima. Pusimos a varios a contener y contener los que venian de atras. Me deprime todo lo que paso. Todos sabemos que un jugador que se lesiona lo tienen que atender afuera y paso tres veces y no paso eso. El arbitro debe tener autoridad, pero hubo jugadores que se quedaron dentro de la cancha lesionados y nadie dijo nada. En el segundo tiempo se jugo a otro ritmo.",
        "author": [
            "Lisandro Abel Rengifo"
        ],
        "publication_date": "2024-11-15",
        "resources_url": []
    },
    {
        "title": "Asi jugo la Seleccion Colombia contra Uruguay: Vargas y Quintero, los destacados en un partido con varios jugadores en nivel bajo",
        "url": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/asi-jugo-la-seleccion-colombia-contra-uruguay-vargas-y-quintero-los-destacados-en-un-partido-con-varios-jugadores-en-nivel-bajo-3400251",
        "source": "El Tiempo",
        "content": "Camilo Vargas y Juan Fernando Quintero fueron los destacados de una Selecci\u00f3n Colombia que fue de m\u00e1s a menos y se durmi\u00f3 al final, lo que le cost\u00f3 una dolorosa derrota que, sin embargo, no pone en riesgo su clasificaci\u00f3n al Mundial de Norteam\u00e9rica 2026. El equipo tuvo un primer tiempo m\u00e1s que correcto, pero luego se dej\u00f3 apabullar de Uruguay, que le volte\u00f3 el partido en cuatro minutos y luego, el juego tuvo un final trepidante, en el que Colombia se pas\u00f3 de inocente y acab\u00f3 perdiendo. Se detallan las calificaciones de los jugadores de Colombia contra Uruguay, destacando las actuaciones de Camilo Vargas, Juan Fernando Quintero, y otros jugadores clave. Se menciona que la Selecci\u00f3n pag\u00f3 muy caro sus errores y perdi\u00f3 en la \u00faltima jugada del encuentro.",
        "author": [
            "Jos\u00e9 Orlando Ascencio"
        ],
        "publication_date": "2024-11-15",
        "resources_url": []
    },
    {
        "title": "\u00bfQu\u00e9 efectos tendr\u00e1 para Colombia las decisiones que tome Donald Trump sobre la Embajada de Estados Unidos en Bogot\u00e1?",
        "url": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/que-efectos-tendra-para-colombia-el-futuro-de-la-embajada-de-estados-unidos-en-bogota-durante-la-era-trump-3400135",
        "source": "El Tiempo",
        "content": "Han pasado m\u00e1s de dos a\u00f1os desde la \u00faltima vez que Estados Unidos tuvo un embajador en propiedad en Bogot\u00e1. Desde 2022, la sede diplom\u00e1tica ha operado bajo el interinato de Francisco Palmieri debido a barreras en el Capitolio de Washington. Con la llegada de Donald Trump al poder y la mayor\u00eda republicana en el Senado, se abre el interrogante sobre las decisiones que pueda tomar el presidente electo con la Embajada y los efectos que tendr\u00eda para Colombia. La designaci\u00f3n de un embajador oficial en Colombia no ser\u00e1 una prioridad en el corto plazo para la Casa Blanca, a pesar de que Colombia ha sido hist\u00f3ricamente su mayor aliado en la regi\u00f3n. La relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses se espera que se mantenga sin muchos cambios significativos en el futuro cercano.",
        "author": [
            "Juan Pablo Penagos Ram\u00edrez"
        ],
        "publication_date": "2024-11-15",
        "resources_url": []
    },
    {
        "title": "Queremos sustituir el petroleo, pero estamos en contra de apagarnos",
        "url": "https://www.lasillavacia.com/silla-academica/queremos-sustituir-el-petroleo-pero-estamos-en-contra-de-apagarnos/",
        "source": "La Silla Vac\u00eda",
        "content": "Las alertas por apagones de energ\u00eda han aumentado en el pa\u00eds debido al bajo nivel de los embalses tras el prolongado fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o. Cerca del 63% de la energ\u00eda en Colombia es producida en hidroel\u00e9ctricas. Se prev\u00e9 un desabastecimiento de energ\u00eda en caso de prolongarse El Ni\u00f1o. La integraci\u00f3n de fuentes no convencionales de energ\u00eda renovable, como la solar y e\u00f3lica, es una alternativa. Colombia deber\u00eda invertir m\u00e1s en energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica y solar. La pol\u00edtica energ\u00e9tica del gobierno apunta a eliminar la extracci\u00f3n de hidrocarburos y cambiar por energ\u00edas renovables. Sin embargo, se espera una disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de gas a partir de 2024, lo que requerir\u00e1 importaci\u00f3n y aumentar\u00e1 los costos. La transici\u00f3n energ\u00e9tica debe ser gradual y responsable para no afectar la econom\u00eda del pa\u00eds.",
        "author": [
            "Sally Escobar Guerrero"
        ],
        "publication_date": "Unknown",
        "resources_url": []
    },
    {
        "title": "El patr\u00f3n de abusos laborales en las firmas de abogados m\u00e1s poderosas de Colombia",
        "url": "https://www.lasillavacia.com/silla-nacional/el-patron-de-abuso-laboral-en-las-firmas-de-abogados-mas-poderosas-de-colombia/",
        "source": "La Silla Vac\u00eda",
        "content": "Un reportaje detalla los abusos laborales en las principales firmas de abogados de Colombia, incluyendo sobrecarga laboral, maltrato verbal y f\u00edsico, discriminaci\u00f3n y exigencias extremas. Abogados relatan jornadas de hasta 14 horas, problemas de salud mental, y una cultura de alta exigencia. Se destaca la cl\u00e1usula 'direcci\u00f3n, confianza y manejo' que permite eximir a los abogados de la jornada laboral legal. Se mencionan casos de maltrato verbal, humillaci\u00f3n p\u00fablica, discriminaci\u00f3n y abusos f\u00edsicos en algunas firmas. Se revela la dificultad de denunciar internamente estos abusos, con poca o nula acci\u00f3n por parte de los recursos humanos. Algunos abogados han sido despedidos injustamente tras enfrentar problemas de salud mental. La cultura de alta exigencia y competitividad en estas firmas ha generado impactos negativos en la salud y bienestar de los abogados.",
        "author": [
            "Mariana Zapata Amorocho",
            "Daniel Pacheco"
        ],
        "publication_date": "Unknown",
        "resources_url": []
    },
    {
        "title": "Alejada del poder en Colombia, Francia apunta al liderazgo afro internacional",
        "url": "https://www.lasillavacia.com/silla-nacional/alejada-del-poder-en-colombia-francia-apunta-al-liderazgo-afro-internacional/",
        "source": "La Silla Vac\u00eda",
        "content": "Francia M\u00e1rquez, vicepresidenta de Colombia, se destaca como l\u00edder afrodescendiente internacional al lograr incluir a los afro en el Convenio de Diversidad Biol\u00f3gica de la ONU. A pesar de su \u00e9xito a nivel internacional, enfrenta baja popularidad en Colombia y cr\u00edticas por falta de cumplimiento de promesas a comunidades afro. M\u00e1rquez ha anunciado que no buscar\u00e1 ser candidata en 2026 y continuar\u00e1 enfocada en su agenda internacional. En la COP16, logr\u00f3 incluir a los afrodescendientes en el tratado internacional, a pesar de enfrentar oposici\u00f3n de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo. Su liderazgo internacional se ha destacado, abogando por la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica de los pueblos afro por la esclavitud. En la ONU, lidera la iniciativa para promulgar un Segundo Decenio Afro para seguir trabajando por los derechos de estas comunidades a nivel mundial. A nivel nacional, ha avanzado en la reglamentaci\u00f3n de leyes que reconocen derechos territoriales de comunidades negras, pero cr\u00edticos se\u00f1alan que se ha quedado corta en otras promesas. Su apuesta internacional ha beneficiado a comunidades del Pac\u00edfico, con proyectos de conservaci\u00f3n y emprendimientos. A pesar de su \u00e9xito fuera del pa\u00eds, enfrenta cr\u00edticas internas por falta de conexi\u00f3n con las comunidades afrodescendientes y dificultades para cohesionar un liderazgo unificado.",
        "author": [
            "Mar\u00eda Jos\u00e9 Quintero"
        ],
        "publication_date": "Unknown",
        "resources_url": []
    },
    {
        "title": "Con la tercera declaratoria de desastre de Petro se reflejan los problemas de la Ungrd",
        "url": "https://www.lasillavacia.com/silla-nacional/la-nueva-declaracion-de-desastre-muestra-la-precariedad-de-la-ungrd/",
        "source": "La Silla Vac\u00eda",
        "content": "Por tercera vez el presidente Gustavo Petro declar\u00f3 \u201cla situaci\u00f3n de desastre\u201d por medio de un decreto en todo el pa\u00eds debido a la 'variabilidad clim\u00e1tica'. El decreto permitir\u00e1 al gobierno mover $1.7 billones para que la Unidad Nacional para la Gesti\u00f3n del Riesgo de Desastres (Ungrd) atienda los efectos inmediatos en los damnificados. Esta nueva declaratoria refleja la precariedad estructural del sistema de atenci\u00f3n de desastres del pa\u00eds, con antecedentes de corrupci\u00f3n y falta de soluciones a largo plazo. La Ungrd se encuentra desfinanciada y enfrenta la crisis con recursos limitados. El gobierno designar\u00e1 un ministro ad hoc para manejar los fondos destinados a la emergencia. La figura de declaratoria de desastre se ha convertido en la opci\u00f3n predilecta de Petro, dada la situaci\u00f3n clim\u00e1tica del pa\u00eds. La asignaci\u00f3n de recursos y la priorizaci\u00f3n regional generan tensiones pol\u00edticas. La coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n a desastres en Bogot\u00e1 muestra un trabajo conjunto entre la administraci\u00f3n distrital y la Ungrd, liderado por Carlos Carrillo. La relaci\u00f3n entre el gobierno nacional y el distrito se ve fortalecida por la experiencia del Instituto Distrital de Gesti\u00f3n de Riesgo y Cambio Clim\u00e1tico (Idiger) en la atenci\u00f3n de crisis en la ciudad.",
        "author": [
            "Camilo Andr\u00e9s Garz\u00f3n",
            "Juli\u00e1n Camilo Merch\u00e1n Jim\u00e9nez"
        ],
        "publication_date": "Unknown",
        "resources_url": []
    }
]